將hdd windows 轉去ssd問題

上網睇要裝成個hdd copy去ssd
但我hdd啲嘢大過ssd好多
有冇辦法淨係將os轉去ssd而其他嘢唔郁

推

pish

你直接係ssd裝多次windows咪得

咪即係要重灌

係

灌你老母

唔撚知嘛

其實好奇怪
明明個個都講裝windows
一到重裝/洗機就好多人講重灌
灌精入老母個屎眼咩灌

睇得台灣嘢多 我知錯

你將hdd既野搬過去ssd
同重裝windows其實無分別
只係自動backup左啲野

既然而家你ssd唔夠位
咁直接裝windows落ssd is ok
再將hdd你覺得有用既野另外用usb轉走

咁又唔係咁講法

如果隻SSD大到可以成個system partition clone (唔係copy), 咁就可以直接boot起
如果重裝Windows, 就要所有程式重裝, 煩好多

建議樓主可以分返開System同Data, 將放喺Windows個partition既data(圖片、文件、etc)搬走, 只留Windows同software, 睇下可唔可以clone去SSD, 咁就唔洗所有嘢重裝咁煩

點樣留window啲data

用clonezilla? 不過此軟件唔支持大clone細。

不如你講下現有hdd幾大(甚至型號)，目標SSD幾大，partition情況，使用率等等？

hdd1.5tb ssd 240gb....

1.5TB 一個partition?

唔記得
返去睇睇再講
唔該ching先

重灌吧

最簡單方法：

1. 插晒新舊兩隻harddisk裝在同一部機上

2. 用gparted手指boot機及淨係clone個boot partition及C:去新SSD
(如果你個C:唔大過240G的話)

3. clone完後只用SSD boot機

4. 再安裝個人用免費的EaseUS Partition Master Free

resize C:大小或間partition悉隨尊便